




//-- 获取系统（含自定义）常量集合
	function right(){
		dump(get_defined_constants());		//获取常量集合
		dump(get_defined_constants(true));	//获取常量集合（会将常量按类分组）
	}
	





//-- 常用的系统常量

             __ROOT__       	// 当前网站地址		/obj
            __APP__        	// 当前应用地址		/obj/index.php
            __MODULE__		// 当前应用模块		/obj/index.php/Admin
            __CONTROLLER__	// 当前控制器		/obj/index.php/Admin/Index
            __ACTION__     	// 当前方法		/obj/index.php/Admin/Index/right
            __URL__ 		// 等同于__CONTROLLER__	/obj/index.php/Admin/Index
            __SELF__  		// 当前页面地址 	/obj/index.php/Admin/Index/right
            __PUBLIC__  	// 项目公共目录		/obj/Public

	    __EXT__		// 获取当前页面全用的后缀 如：html,shtml等


	   THINK_PATH		/data/wwwroot/th.tobeyoung.net/ThinkPHP/


	以上常量 存放在 ThinkPHP/Library/Behavior/ContentReplaceBehavior.class.php 文件下，只有这里注册的常量才能在模板中使用 如： __URL__







//-- 自定义常量的声明及调用

	
	define('SITE_URL','http://web.1116.com/');	//入口文件中定义常量
	define('CSS_URL',SITE_URL.'shop/public/css/');		
	
	{$Think.const.CSS_URL}				//模板中调用路径的常量	







//-- 模板中使用常量引入相关文件

	<limk href='/shop/public/css/style.css' rel='stylesheet' type='text/css'>	//css引用 该方式不利于后期维护
	<limk href='__PUBLIC__/css/style.css' rel='stylesheet' type='text/css'>		使用常量引入路径



















常量	说明
URL_COMMON=0	普通模式 URL
URL_PATHINFO=1	PATHINFO URL
URL_REWRITE=2	REWRITE URL
URL_COMPAT=3	兼容模式 URL
HAS_ONE=1	HAS_ONE 关联定义
BELONGS_TO=2	BELONGS_TO 关联定义
HAS_MANY=3	HAS_MANY 关联定义
MANY_TO_MANY=4	MANY_TO_MANY 关联定义
THINK_VERSION	框架版本号
THINK_RELEASE	框架发行日期
这些预定义常量不会随着环境的变化而变化。2
路径常量
系统和项目的路径常量用于系统默认的目录规范，可以通过重新定义改变，如果不希望定制目录，这些常量一般不需要更改。
常量名	说明	默认值
CORE_PATH	系统核心类库目录	THINK_PATH.'Lib/'
EXTEND_PATH	系统扩展目录	THINK_PATH.'Extend/'
MODE_PATH	模式扩展目录	EXTEND_PATH.'Mode/'
ENGINE_PATH	引擎扩展目录	EXTEND_PATH.'Engine/'
VENDOR_PATH	第三方类库目录	EXTEND_PATH.'Vendor/'
LIBRARY_PATH	系统扩展类库目录	EXTEND_PATH.'Library/'
COMMON_PATH	项目公共目录	APP_PATH.'Common/'
LIB_PATH	项目类库目录	APP_PATH.'Lib/'
RUNTIME_PATH	项目运行时目录	APP_PATH.'Runtime/'
CONF_PATH	项目配置目录	APP_PATH.'Conf/'
LOG_PATH	项目日志目录	RUNTIME_PATH.'Logs/'
CACHE_PATH	项目模板缓存目录	RUNTIME_PATH.'Cache/'
LANG_PATH	项目语言包目录	APP_PATH.'Lang/'
TEMP_PATH	项目缓存目录	RUNTIME_PATH.'Temp/'
DATA_PATH	项目数据目录	RUNTIME_PATH.'Data/'
TMPL_PATH	项目模板目录	APP_PATH.'Tpl/'
HTML_PATH	项目静态缓存目录	APP_PATH.'Html/'
2
系统常量
下面这些系统常量会随着开发环境的改变或者设置的改变而产生变化。
常量名	说明
IS_CGI	是否属于 CGI模式
IS_WIN	是否属于Windows 环境
IS_CLI	是否属于命令行模式
__ROOT__	网站根目录地址
__APP__	当前项目（入口文件）地址
__GROUP__	当前分组的URL地址
__URL__	当前模块的URL地址
__ACTION__	当前操作的URL地址
__SELF__	当前URL地址
__INFO__	当前的PATH_INFO字符串
__EXT__	当前URL地址的扩展名
APP_NAME	当前项目名
GROUP_NAME	当前分组名
MODULE_NAME	当前模块名
ACTION_NAME	当前操作名
APP_DEBUG	是否开启调试模式
MODE_NAME	当前模式名称
APP_PATH	当前项目路径
THINK_PATH	系统框架路径
MEMORY_LIMIT_ON	系统内存统计支持
RUNTIME_FILE	项目编译缓存文件名
THEME_NAME	当前主题名称
THEME_PATH	当前模板主题路径
APP_TMPL_PATH	当前模板URL路径
LANG_SET	当前浏览器语言
MAGIC_QUOTES_GPC	MAGIC_QUOTES_GPC
NOW_TIME	当前请求时间（3.1新增）
IS_GET	当前是否GET请求（3.1新增）
IS_POST	当前是否POST请求（3.1新增）
IS_PUT	当前是否PUT请求（3.1新增）
IS_DELETE	当前是否DELETE请求（3.1新增）
IS_AJAX	当前是否AJAX请求（3.1新增）





